港樓跌勢已成！撐市三大法寶其實係歪理？

香港樓市愈來愈「唔對路」，但不少樓市KOL仍然視而不見，繼續唱好樓價。理由不外乎三個因素，分別是「剛需」、「高收入人士買樓」及「銀紙貶值」，今日就逐一分析其謬誤之處。其實，香港樓市已由牛轉熊，目前只是高位整固，當大家「豉油點乾」之時，正是樓價大冧之日。
小弟寫文睇淡樓價，雖然不敢說是真知灼見，但總會由不同話題、數據及角度去演繹。反觀樓市KOL，來來去去都是上述三個論點，驟眼一望似乎無懈可擊，但實質錯漏百出。
所謂「剛需」，就是香港地小人多，長遠住宅供應不足，樓價一定升。而運房局最新公布截至2020年9月底止，預料未來3至4年潛在一手私人住宅單位量維持9.2萬伙，即每年供應2.3萬至3萬伙。參考過去10年一手私樓成交量，除2019年超額錄2.1萬宗新盤成交外，其餘9年僅9,900餘至18,000餘宗，兩相比較，何來供不應求？

而且，政府統計處上月20日公布最新勞動人口統計數字(即7月至9月的臨時數字)，失業率飆升至6.4%，就業不足率就有3.8%，屬沙士後高位。以香港的高生活成本，一旦失業連生存都成問題；加上刻下樓價仍屬高峰，港人一早已買不起，又何來剛需？難道銀行會開善堂，無條件借錢畀你買樓？
其次則是「高收入人士買樓」，正因為普遍香港人買不起，樓市KOL又會說，現時失業集中零售、飲食、酒店、旅遊及航空業等低收入行業，而他們從來不是港樓的參與者。正所謂行行出狀元，上述行業就算收入不高，亦有不少中層管理及高層人員，難道也沒資格參與樓市？
再說，失業數據顯示，就連被樓市KOL寄予厚望的高收入人士，失業人數亦都節節攀升。據最新統計處資料，收入中位數達4.3萬元的經理及行政級人員，目前失業人數達1.04萬人，去年同期為7,400人，按年升4成。至於收入中位數5萬元的專業人士，今年失業人數達8,200人，去年同期僅3,300人，一年間升1.5倍。數據再次印證經濟環境變差之下，哪有地位超然的階級可以不受其影響。
最後，「銀紙貶值」更是不值一駁。誠然2008年金融海嘯，環球各國透過貨幣量化寬鬆解決經濟危機。但時至今日，大印銀紙刺激經濟的美國、歐洲及日本，樓價反而跑輸香港幾條街，難道只有港樓才是「磚頭」，他國住宅都是「豆腐渣」？可見「銀紙貶值」並非港樓飆升的主要原因。
歸根究柢，過去10年的資金市之下，港樓已如「妖股」被炒到上天。但目前香港人心思變，許多中產人士打算賣樓移民、外資持續撤離，內地人亦無力來港掃樓，只靠香港人「塘水滾塘魚」，樓價必跌無疑。講到尾，財富不可能憑空吹出來，需要建基於經濟基礎之上，否則只是無根之萍...
東網產經專欄作者 林南冧

東方就唔貼link BTW 東方日日唱淡

上車盤成交仲係好活躍
貴價盤叫價低咗
整體都無乜跌

東網個小編為左上車日日出儘奶力唱淡

運房局數字都好信 年年唔到數

香港樓少人多 你同我講跌？

有幾多人供得起？

目標set黎打飛機用

樓市跌左唔係就係之前買唔起果d人入貨時間？

都係果句供唔供得起先係問題

樓巿唔會跌

因為太多辣招可以放鬆

不過老實講前年d人講鋪頭租金唔會跌 話吉鋪都唔會平租比人勁串，最後又係死死氣減租 其實無野係無可能

其實佢果d先係歪理

有哂數據支持都歪理
你又有咩高見？

跌咪好囉，出咗B仔就可以入貨

無錯, 亂鳩講d 無logic 既野, 擺少少所謂數據, 就以為呃到人

呢一刻仲話無剛需, 否認事實, 我就知睇落去都係浪費時間

On9大陸開返關 大撚把北水南調 驚閪

驟眼一望似乎無懈可擊，但實質錯漏百出。

啱呀就快大跌， 大家快d 出貨

睇完上次柏傲莊就知冇可能跌

岩岩check估價，跌左2.x%😭

park o john400伙又賣晒

有無諗過最大問題係香港政府高地價政策係唔容許樓價跌

政府一見有少少跌嘅機會就即刻推新招維持返個樓價，例如免空置稅、放寬按揭等等

樓價跌會影響到政府稅收，而且香港稅基咁窄嘅情況下你覺得政府會眼白白睇住樓價跌？

最重要係啲人嘅心態
樓市高到買唔起再加埋啲人冇左一定要置業嘅諗法樓價先會有機會跌

參考過去10年一手私樓成交量，除2019年超額錄2.1萬宗新盤成交外，其餘9年僅9,900餘至18,000餘宗

咁過去10年供應有幾多先？